\documentclass[french]{article}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=1.5cm,right=1.5cm,marginparwidth=1.25cm]{geometry}


\title{Mémo Git}
\author{Nicolas Anglade}
\date{\today}


\begin{document}
    
    \maketitle

    \begin{center}
    \begin{tabular}{| c | c | c | p{7cm}|}
        \hline
        \textbf{Sous-commande git} & \textbf{Options} & \textbf{Paramètres}  & \textbf{Utilité} \\
        \hline
        \hline
        add & & nom fichier& Permet à git de prendre en compte le fichier \\
        \hline
        clone & & url&Permet de créer un projet git à partir d'une url donnée\\
        \hline
        commit & $-$m "message" & [nom fichier]&Permet de créer une version avec les modifications présentes\\
        \hline
        config & $--$global <cle> "valeur"&& Modifie le fichier de configuration\\
        \hline
        init &&& Initialise le projet git\\
        \hline
        log &$--$graph $--$oneline&& Liste les versions\\
        \hline
        mv &&chemin1, chemin2& Déplace ou renomme un fichier\\
        \hline
        pull &&& Prend les versions publique et les affectes à la version locale\\
        \hline
        push &&& Pousse les versions locales en publique\\
        \hline
        rm &$--$cached&chemin& Supprime un fichier (l'option --cached ne le supprime que pour git)\\
        \hline
        status &&& Vérifie si la version du dossier correspond avec la version de git\\
        \hline
    \end{tabular}
    \end{center}

    Info : le fichier .gitignore permet d'ignorer certains types de fichier qu'on précisera dedans.
    On précise un type par ligne, exemple : 
    \begin{verbatim}
        *.pdf
        *.aux
        *.log
    \end{verbatim}


\end{document}